{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_017477",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0021681",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "방내리 삼층석탑\n\n(坊內里 三層石塔)"
    },
    "text": "坊內里 サムチュンソクタプ (坊內里 三層石塔)\\n\n江原道江陵市連谷面には、高麗時代の3階建て石造仏塔があります。この石塔は、高さ3.5mであり、1971年に江原道の指定文化財として認定されました。現在、この塔の位置には、新羅の慈蔵律師が建てたと言われる無真寺の旧跡があったと伝えられていますが、現在は村が建っており、確認することはできません。塔の基壇部ははっきりとはわかっておらず、塔身部は小さな岩盤の上に建てられています。塔身部は屋身と屋蓋石がそれぞれ一つの石で造られていますが、屋身には隅柱が彫刻されており、2階以上の屋身は急激に小さくなっています。1階の屋身の4辺には、蓮華座の上に光背を持った如来坐像がそれぞれ1体ずつ彫られています。屋蓋石には3段の支えがあり、そのバランスは水平となっていますが、傾斜は急で反転は微弱です。相輪部には福鉢と仰花だけが残っています。塔身部の各層の比例は調和しておらず、バランスを失っていますが、高麗時代に造られた塔であると推定されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石塔は何階建てですか？",
            "answer": "この石塔は3階建てです。"
        },
        {
            "question": "江原道江陵市連谷面にある石塔の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この石塔の高さは3.5メートルです。"
        },
        {
            "question": "この石塔はいつ江原道の指定文化財として認定されましたか？",
            "answer": "この石塔は1971年に江原道の指定文化財として認定されました。"
        },
        {
            "question": "この石塔の基壇部はわかっていますか？",
            "answer": "現在、この石塔の基壇部ははっきりとはわかっていません。"
        },
        {
            "question": "この石塔は何に建てられていますか？",
            "answer": "この石塔は小さな岩盤の上に建てられています。"
        },
        {
            "question": "この石塔の屋身部はどのように造られていますか？",
            "answer": "この石塔の屋身部は一つの石で造られており、隅柱が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "この石塔に何体の如来坐像が彫られていますか？",
            "answer": "この石塔には1階の屋身の4辺にそれぞれ1体ずつの如来坐像が彫られています。"
        },
        {
            "question": "この石塔の屋蓋石には何段の支えがありますか？",
            "answer": "この石塔の屋蓋石には3段の支えがあります。"
        },
        {
            "question": "この石塔の相輪部には何が残っていますか？",
            "answer": "この石塔の相輪部には福鉢と仰花が残っています。"
        },
        {
            "question": "この石塔はいつ造られたと推定されていますか？",
            "answer": "この石塔は高麗時代に造られたと推定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 324,
        "QA": 337
    }
}